<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Beranda on Sistem Informasi Manajemen</title>
    <link>https://bangtedy.github.io/sim/</link>
    <description>Recent content in Beranda on Sistem Informasi Manajemen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bangtedy.github.io/sim/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aplikasi Sistem Informasi</title>
      <link>https://bangtedy.github.io/sim/post/2022/04/22/aplikasi-sistem-informasi/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bangtedy.github.io/sim/post/2022/04/22/aplikasi-sistem-informasi/</guid>
      <description>📖 PendahuluanModul ini membahas aplikasi sistem-sistem informasi di organisasi. Setelah mempelajari dengan baik modul ini, Anda diharapkan mampu:
menjelaskan penerapan sistem informasi dalam di fungsi-fungsi organisasi;memahami apa yang disebut dengan sistem pengolahan transaksi;memahami apa yang disebut dengan sistem informasi manajemen;menjelaskan penerapan sistem informasi di level-level organisasi;memahami sistem otomatisasi kantor;mengaplikasikan sistem informasi;memahami enterprise resource planning;mengetahui strategi dalam kompetisi informasi;menjelaskan hubungan dan arti penting sis tern informasi strategi bisnis;✅ menjelaskan tantangan dan peluang sistem informasi manajemen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengambilan Keputusan Manajemen dan Informasi yang Dibutuhkan</title>
      <link>https://bangtedy.github.io/sim/post/2022/04/11/pengambilan-keputusan-manajemen/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bangtedy.github.io/sim/post/2022/04/11/pengambilan-keputusan-manajemen/</guid>
      <description>PendahuluanModul ini akan membahas pengambilan keputusan manajemen. Manajemen membutuhkan informasi sebagai dasar pengambilan keputusan. Sistem informasi mempunyai peran penting dalam menyediakan informasi untuk semua tingkatan.
Setelah mempelahari dengan baik modul ini, Anda diharapkan mampu
menjelaskan pelaku-pelaku atau aktor-aktor yang berkaitan atau yang berkepentingan dalam SIM, mulai dari top, middle dan lower management.menjelaskan konsep dasar pengambilan keputusanmenjelaskan hubungan antara atau arti penting sistem informasi bagi pengambilan keputusanmenjelaskan tipe kegiatan manajemen,menjelaskan tipe keputusan manajemen,menjelaskan peran manajemen dalam sistem informasi,menjelaskan pengaruh gaya kognitif dalam pengambilan keputusanmenjelaskan tipe informasi yang diperlukan manajemen,menjelaskan karakteristik informasi manajemen pada organisasi,menjelaskan model logikalmenunjukkan contoh-contoh aplikasi sistem informasi dalam organisasimenjelaskan metode pemilihan alternatif informasi dalam pengambilan keputusan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konsep Sistem Informasi</title>
      <link>https://bangtedy.github.io/sim/post/2022/04/08/konsep-sistem-informasi/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bangtedy.github.io/sim/post/2022/04/08/konsep-sistem-informasi/</guid>
      <description>Capaian PembelajaranSetelah mempelahari dengan baik modul ini, mahasiswa diharapkan mampu
menjelaskan pengertian dan arti penting sistem informasi bagi organisasimenjelaskan perkembangan dari sistem informasimenjelaskan peran-peran dari sistem informasimenjelaskan konsep sistem informasi manajemenmenjelaskan kerangka kerja sistem informasimenjelaskan rancang bangun dan komponen-komponen sistem informasimenjelaskan integrasi sistem informasimenjelaskan model pengolahan datamenjelaskan model matematikamenjelaskan model logikalmenunjukkan contoh-contoh aplikasi sistem informasi dalam organisasimenjelaskan sistem informasi dan organisasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konsep Dasar Sistem dan lnformasi</title>
      <link>https://bangtedy.github.io/sim/post/2022/03/29/konsep-dasar-sistem-dan-lnformasi/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bangtedy.github.io/sim/post/2022/03/29/konsep-dasar-sistem-dan-lnformasi/</guid>
      <description>Tujuan Pembelajaran 👩‍🎓Semua yang ada di dunia ini dapat dilihat sebagai sebuah sistem. Untuk memahami sistem dapat dengan mempelajari definisi atau karakternya.
Sesudah mempelajari dengan baik modul ini Anda diharapkan mampu:
menjelaskan definisi sebuah sistem;menjelaskan perbedaan sistem fisik dan sistem prosedural;menjelaskan karakteristik dari suatu sistem;menjelaskan klasifikasi sistem;menjelaskan pengendalian sistem;memahami pengendalian pencegahan;memahami pengendalian umpan balik;memahami pengendalian umpan maju;menjelaskan definisi informasi;mengetahui mutu sebuah informasi;mengetahui arti penting suatu informasi bagi organisasi;menjelaskan jenis sistem dan subsistem informasi;menjelaskan pengendalian dalam sistem;mengetahui penilaian sebuah informasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tinjauan Mata Kuliah</title>
      <link>https://bangtedy.github.io/sim/about/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bangtedy.github.io/sim/about/</guid>
      <description>Nama Mata Kuliah: Sistem Informasi Manajemen
Kode Mata Kuliah/SKS: EKMA4434/3 SKS
Tutor: Tedy Herlambang
Sistem informasi manajemen (SIM) merupakan sistem informasi yang menghasilkan keluaran (output) dengan menggunakan masukan (input) dan berbagai proses yang diperlukan untuk memenuhi tujuan tertentu dalam suatu kegiatan manajemen.
Mata kuliah SIM ini mencakup pembahasan mengenai konsep-konsep dasar informasi, basis data, aplikasi dalam pengambilan keputusan dan perkembangan sistem teknologi informasi, serta internet sebagai sarana penunjang kegiatan bisnis. Mahasiswa diharapkan mampu menjelaskan dan mengaplikasikan konsep dan teori buku materi pokok (BMP).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
